
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [498. 对角线遍历](https://leetcode-cn.com/problems/diagonal-traverse/)

## 題目描述

<p>给定一个含有 M x N 个元素的矩阵（M 行，N 列），请以对角线遍历的顺序返回这个矩阵中的所有元素，对角线遍历如下图所示。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong>
[
 [ 1, 2, 3 ],
 [ 4, 5, 6 ],
 [ 7, 8, 9 ]
]

<strong>输出:</strong>  [1,2,4,7,5,3,6,8,9]

<strong>解释:</strong>
<img src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2018/10/12/diagonal_traverse.png" style="width: 220px;">
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>说明:</strong></p>

<ol>
	<li>给定矩阵中的元素总数不会超过 100000 。</li>
</ol>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [矩阵](https://leetcode-cn.com/tag/matrix)
- [模拟](https://leetcode-cn.com/tag/simulation)

## 相似題目


